var score = 0;
const chalk = require('chalk');
 
var readlineSync = require('readline-sync');

var userName = readlineSync.question(chalk.bold.cyan("Please enter your name ? "));

console.log(chalk.bgBlack.redBright.bold("\nHi "+chalk.underline.bold(userName)+", Welcome to the 'IPL 2020' quiz. \n"));

console.log(chalk.bold.redBright.bgRed.black("LET ME GUESS HOW MUCH TIME YOU SPENT WATCHING IPL 2020 \n"));

console.log(chalk.bold.underline("Please choose any one option\n\n"));


var mcQuestions = {
  questionOne: {
    question: "Who is the leading run scorer of IPL 2020 ?",
    options: ["KL Rahul", "Shikar Dhawan", "David Warner","ABD"],
    answer: 1,
    insight: "The consistency of KL Rahul helped him get the Orange Cap and he scored the fastest 2000 runs in IPL."
  },
  questionTwo: {
    question: "Did Mumbai Indians continue their tradition of not winning the championship in even years ?",
    options: ["YES","NO"],
    answer: 2,
    insight: "They breaked their tradition of losing in even year and won IPL 2020."
  },
  questionThree: {
    question: "Which bowler has the best bowling figures in a match ?",
    options: ["Bumrah","Archer","Boult","Varun Chakravarthy"],
    answer: 4, 
    insight: "The architect turned cricketer has the bowling figure of IPL 2020."
  },
  questionFour: {
    question: "Which player has most number of ducks of IPL 2020 ? ",
    options: ["Prithvi Shaw", "Dinesh Karthik", "Shikar Dhawan", "Nitish Rana"],
    answer: 3, 
    insight: "The second leading run scorer is also the player with most number of ducks."
  },  
  questionFive: {
    question: "Which player has highest Strike Rate ?",
    options: ["Hardik Pandya", "Kieron Pollard", "Nicholas Pooran", "ABD"],
    answer: 2, 
    insight: "The big man has the highest Strike Rate"
  },  
  questionSix: {
    question: "Who is the leading Wicket Taker ?",
    options: ["Bumrah", "Archer","Boult","Rabada"],
    answer: 4, 
    insight:"Rabada Wins the purple cap for second consective time."
  },  
  questionSeven: {
    question: "Who has the best bowling Economy Rate ? ",
    options: ["Bumrah", "Rabada", "Rashid khan", "Washington Sundar"],
    answer: 3, 
    insight: "The 22 year old Afghani has the best economy rate."
  },  
  questionEight: {
    question: "Which team scored the lowest total in IPL 2020 ?",
    options: ["RCB", "KKR","SRH", "KXIP"],
    answer: 2, 
    insight: "It was KKR who were at the receiving end this time in RCB match"
  },  
  questionNine: {
    question: "Which team scored highest runs in a match ?",
    options: ["DC", "KKR", "RCB", "CSK"],
    answer: 1, 
    insight: "The young team of IPL has scored the highest runs in a match."
  },  
  questionTen: {
    question: "Which player hit the most number of SIX's ? ",
    options: ["Kieron Pollard", "Nicholas Pooran", "ABD", "Ishan Kishan"],
    answer: 4, 
    insight: "Pocket dynamite Ishan Kishan hit the highest number of SIX's"
  }
}


function mcqPlay(question, options, answer, insight)
{
  var userChoice = readlineSync.keyInSelect(options,question);
  if(userChoice === -1)
  {
    console.log(chalk.bold.blueBright("\nThe Answer is: "+options[answer-1]));
  }
  else
  {
    if(userChoice === answer-1)
    {
    console.log(chalk.greenBright.bold("\nCorrect Answer ! ü•≥"));
    score++;
    }
    else{
    console.log(chalk.redBright.bold("\nWrong Answer. üòê"));
    }
  }
  console.log("\n"+chalk.yellowBright.bold("("+insight+")")+"\n");
  console.log(chalk.blueBright.bold("\nScore: "+score));
    console.log(chalk.bold.red("_______________________________________"));
}

for(mcQuestion in mcQuestions)
{
  mcqPlay(mcQuestions[mcQuestion].question, mcQuestions[mcQuestion].options, mcQuestions[mcQuestion].answer, mcQuestions[mcQuestion].insight);
}

console.log("\n\n");
if(score===10)
{
  console.log(chalk.bold.blueBright("Are you the Stat Master ü§®"));
  console.log(chalk.bold.blueBright("You answered all answers correctly"));
}
else if(score===9 || score===8)
{
  console.log(chalk.bold.blueBright("Well Done! You are a big IPL fan ü§™"));
}
else if(score===7 || score===6)
{
    console.log(chalk.bold.blueBright("Good! You are a true fan üéâ"));
}
else if(score<=5){
  console.log(chalk.bold.blueBright("I think you only watch games of your favourite team just like me ¬Ø\_(„ÉÑ)_/¬Ø "));
}

 console.log(chalk.bold.redBright.bgBlack("\nThank you for the Participation."));
